中華廠商聯合會行政總裁楊立門：料中美關係惡化 美盟友或對港採取不同制裁措施

美國總統特朗普簽署《香港自治法案》，取消對香港的特殊待遇，將香港與中國內地同等看待，同時授權制裁損害香港自治的人士。

中華廠商聯合會行政總裁楊立門表示，美國的行動並非很大的震撼，早前已有心理準備會取消香港的特殊地位，商界已消化這個消息。他說，較為擔心的是美國出招「無乜譜」，只要美方認為香港自治受損，就可以做許多事情，預期中美關係會惡化，而美國的國際盟友亦可能會對香港採取不同制裁。

被問到美國或會凍結部分人士當地資產，楊立門相信很少數的從商者會被指破壞香港自治，因此毋須擔心，但如果商界的伙伴做了這方面的事情，美國可以施加懲罰。至於簽證的影響，他說，美方並非不容許港商到當地，只是簽證待遇等同內地人，將來的阻滯程度要拭目以待。

美國今次未有提到涉及貨幣方面的措施，楊立門說，這方面的措施被指為「核武手段」，肯定會兩敗俱傷，他認為短期內不會做，假如牽涉到聯繫匯率，會影響美元在國際上流通，亦是要人使用更多人民幣做交易，相信並非美國想見。

美國及盟友制裁香港
將香港等同中國, 拉入貿易戰一齊打
對係中國設廠, 出口歐美既香港廠佬, 係最傷, 甚或致命

又唔好睇得自己咁重要

如果真係金融戰, 只係美元係香港不流通

係全球仍然係流通

東亞有另一個完美既國際金融中心, 叫星加坡

如果金融戰開打, 在港既國際金融機構, 一定會9秒9轉移去星加坡

國際投資東亞區既資金, 亦會即時轉移至星加坡

最想香港收皮既, 就係星加坡

楊立門相信很少數的從商者會被指破壞香港自治，因此毋須擔心，但如果商界的伙伴做了這方面的事情，美國可以施加懲罰。